好撚口渴瘋狂飲水，是否正常？

小弟每隔一排就會突然有一兩日好想飲水，瘋狂飲極都好口渴
瘋狂程度係講緊一個鐘內飲幾升水，去2-4次廁所一日加埋飲成十幾廿升水
但係過一段時間又會正常返

會唔會出現咗啲咩問題？洗唔洗睇下醫生

小心糖尿

會水中毒

啱啱灌咗2支1L水 個肚好撚漲 但仲係口渴

糖尿係咁？仲有冇其他徵症
屌係既話搵日去做做body check先

腎有事。隔唔到鹽。又口渴
飲左水無用。直接排出

但仲係好口渴想飲水

食少D草

好大機會糖尿，體重有冇下跌

除左糖水 腎病之外，唔夠訓都會。

利申 我試過

多食 多尿 易攰 體重減輕 視力差 傷口復完慢

但我隔一排又會冇事正常返
如果係睇醫生既話應該去睇普通醫生定專科？

成日口渴又肚瀉係咪都係腎出事？

早排on diet 輕咗幾kg

我最近都係（長期唔夠瞓）

唔做犯法野

太細支唔夠飲

一日十幾廿升水喎
淨係聽都知有問題

去 Body Check 咗先

唔知你幾大，唔好自爆
如果平時食得重口味。自己都知
普通科應該做唔到d咩
普通最雞果d身體檢查 齊血壓尿血
驗3樣都可以知個腎有冇事

呢啲好似叫做消渴症 人熱就會咁 你係咪成日食很太多肉又少食菜？
我之前都試過 食少啲熱氣野食返多啲沙律就冇事

除咗體重減輕, 其他中晒

同埋要早啲瞓唔好捱夜

返夜
但我早排又冇問題，係呢兩日先係咁

自己google 吓：Diabetes insipidus

嚴重嘢嚟，快啲睇醫生

Thank you巴打

條鍊重唔重？

認真，試下隊支夏枯草，我自己覺得好有效

Google咗 佢好似係講緊bb/小朋友？

篤尿會甜

飲水師

ok fine

係咪吸咗冰黎，安非他命類藥物會令人口渴。

有冇同阿嫲講

No la

睇咗家庭醫生先啦，如果冇大量出汗嘅情況下，飲十幾L水幾恐怖喎

係

之前睇個專訪，個糖尿病病人話口喝到沖涼都想飲花灑水驗下血糖，唔好拖

全身檢查加睇普通醫生先

普通醫生會幫你轉介專科

飲水要慢慢飲 你咁灌法未吸收就屙返出黎啦

有冇睇過鐵線蟲入侵？

下世小心d

好耐以前睇TVB個講疾病既節目
講個小朋友成日好口渴飲水 跟住有一日突然盲左...

唔好話俾阿婆知

冇咩嚟
感冒腸入菌就聽過

但真係好口渴

唔係啩

鐵線蟲confirmed

睇普通科叫佢轉介，應該會轉你去腎科/內分泌科，佢地會同你做啲test 嚟verify 㗎啦。

收到！多謝巴打

心理疾病,建議睇精神科

屌你係咪平時少飲水

我近排都係，夜晚去廁所，不過你應該無十幾公斤瓜？用返個樽度下

其實一個鐘飲超過1升都已經太多可能會中毒，佢係咪誇張咗

有 我用1L膠樽 不斷斟水飲斟咗十幾次

尋晚有五個人俾人拉左 今朝居然見到呢啲咁既post

咁係你老左姐....
真係擔心就check check啦

令我諗起寄生蟲套戲

水中毒小心

驗下個腎

但我淨係啱啱7點嗰個鐘都飲咗2支1L水

睇下醫生

鐵線蟲入侵是一套韓國災難電影，講述原本只能夠寄生在昆蟲身上的寄生蟲（鐵線蟲）被改造成能夠寄生在人類身上。 被寄生的人類初期會不停不停喝水，然後鐵線蟲會控制他自己去浸死自巳， 好讓新生的寄生蟲能夠返回水中尋找下一個目標。

咁Body check啦屌

自認飲水多既我..一日7-8L... 但早上7點 你就飲2L 點鬥

Errr嗰啲小弟用Twitter

有機會係你飲食問題 食得太多鈉會導致你口乾同經常飲水
例如食兩塊麵包已經有400 mg sodium 之後就會好快口乾

有錢就拿拿林睇私家專科
冇錢又等得就政府門診再refer你去政府專科排期睇

食多啲草

去三峽行返一轉先

wow巴打一定好多水

鐵線蟲入侵？

唔會，我都瘋狂飲女朋友口水

Ching有時間就去驗喇唔好拖祝你身體健康

似腎病
會唔會易攰,怕凍,條氣唔好,成日夜尿?

飲咁多水應該訓唔好 樓豬訓得好唔好

咁熱天，一個70公斤嘅人起碼飲3L

佢係一個鐘2L

你會唔會訓得唔好 難入睡？

你有糖尿病

去檢查一下啦，係咪附近神經（同腦部神經）有問題sense唔到你飲水個信息，近排有無撞到頭咁

好大機會糖尿

琴日全日係地盤飲左3L

今日驚唔夠飲買咗四支大炮
啱啱返地盤熱到仆街 做一個鐘我都飲咗2L

你阿婆知唔知?

水中毒都有唔同程度嘅

樓主體力勞動者定室內工作先

室內

極容易入睡 但睡覺時間真係唔長
平時1點訓 7點半起身
放假 3-4點訓都係7點半起身 搞到仲攰..
但平時放工6點幾返到屋企 如果7點訓著左就會訓到第2朝7點
要叫屋企人叫醒我先得 唔想浪費D時間係訓教度

入黎就係等呢句

有醫生唔睇上連登問
咁有得飲好飲多啲

前幾日果籽先出左條口渴片

就不時熱氣+夜訓都會咁
唔駛咁擔心

我有個朋友之前都飲好多水 跟住上網話飲太多水會難入睡 訓得唔好 佢就開始每日飲小好多 之後頭一星期訓好左 （唔知關唔關事）最近又近得唔好

1日飲10L水唔係會中水毒咩

睇得明

其實帶得口罩多都有關係

唔會，你要極短時間灌極大量先會水中毒
你每一個鐘都慢慢飲1 L係唔會有事，最多屙返出黎

飲2L水會死架喎

糖尿病

血太濃，平時飲多啲水，飲食清淡啲

食得就食 訓得就訓

中醫角度:陰虛

同問
我3個月前都係咁
果陣屋企隻貓有跳蝨
我24小時係房開抽濕機
之後就開始
瘋狂口喝飲水
瘋狂柯尿
柯完會有極少量尿滲
一飲水就想柯
好明顯條J感覺到啲尿谷上黎
無飲水都可以有夜尿
飲左2粒鐘柯一次
冇飲水會訓訓下腳抽根
直至一星期前又無事正常番
係完全正常番無夜尿無口喝
同之前一樣
依家醫院好撚危險我唔敢去睇
同埋依家正常番其實係咪唔洗睇

唔好飲凍水, 飲暖水
凍飲令肝火升, 最多解熱, 解渴效果差
飲暖水護脾護肝呀
如果幾日都係咁, 快D去睇醫生啦

食生果啦，食橙同西瓜好解渴

條鍊太重都會

我都有類似問題
宜家係屋企成日口乾想飲水
飲完冇幾耐就急尿好似冇吸收過咁
不過冇樓主咁誇張

但前排整親手做左手術，有驗尿
如果有糖尿應該一定驗到？
廿歲頭

你點知的

陰虛

你有冇失眠

聞下篤尿有冇異味

我有時都會飲極都口渴，不過一般都係食完d重味精重口味野個幾粒鐘

腎病或者糖尿病

飲多啲水唔好咩

普通科都做到㗎！佢即刻同你驗血壓，畀個樽你驗尿
可能會叫埋你下次抽血覆診
你直接同佢講你好口渴成日飲水，話畀佢知幾時開始 / 飲幾多水
特別講明驚糖尿，醫生就會sense到
反正你body check都係驗呢啲野

不嬲話啲尿屙完有蟻嬲就係糖尿 所以糖尿屙啲尿係甜囉

糖尿

應該去邊度普通科睇
啱啱去咗間垃圾診所，伏撚到仆街

試下含住啖水10秒先吞

其實你可以直接book 專科，不過一般保險，要claim，睇專科係要referral 的。

專科的話，你個情況，都不外乎腎/內分泌/
有可能精神科（因為你話好偶然發生，會唔會係心理作用？）
或者腦外科（希望你唔需要）

點伏法

你指啱啱嗰個屋邨私家?

是但去間診所篤手指，通常百幾蚊左右
記得空肚去

去啲好啲既診所睇啦
呢個擺明hea

會唔會係你飲得太快？
好似要慢慢飲先解渴

咁應該係個醫生本身伏
聽講員工醫療卡本身賺得唔多，所以啲醫生見你醫療卡就會hea啲，
如果唔係傷風感冒呢啲簡單野，就推薦你畀多啲錢
難怪佢第一句就閂住你

政府嗰啲通常會有得做，不過好多呀婆/ 呀伯
不過如果睇私家嘅，就可以睇吓去唔去第二間睇 / 認真考慮吓佢個body check / 求其搵個body check囉
反正私家嘅都係要畀啲錢抽吓血留吓尿做檢查，逐項收費 / package咁收費

以為好健康 買知糖尿

如果求其篤你黎驗糖尿嘅話，至少要去到11先叫有問題
所以你可以考慮訓醒唔食早餐先去睇醫生

咪姐係糖尿

味精中毒

中曬 但無輕過 洗唔洗睇醫生

巴打睇下醫生好

利申：上年確診 糖尿二型

寄生蟲？
以前睇過某種寄生蟲會令宿主不停想飲水

鐵線蟲

好似打飛機多 腎虧 除咗傷口

鐵線蟲入侵

係咪果日食得太多鹹嘢 煎炸野 味精嘢 高糖飲品？

RIP

水中毒的成因一般都是因為各種原因而攝取了過剩的水分，但這個分量在日常的生活裡很少機會超過。以下是部份常見的可能原因：

在大量出汗後馬上大量補充水分。人在大量出汗後，不但會流失水分，也會流失不少鹽分，此時若一次大量喝水而不補充鹽分的話，血液中的鹽分就會減少，吸水能力也隨之降低，一些水分就會很快被吸收到組織細胞內，使細胞水腫，造成「慢性水中毒」[2]。這時人就會覺得有頭暈、口渴的現象，嚴重的會突然昏倒，極端情況下有機會致死。
另一個可能是在特殊活動中故意大量喝水，例如喝水比賽或是綜藝節目的懲罰。在這些情境下可能會在數分鐘內飲用超過十公升的水。

還有一種可能是因為受到某種不明的精神分裂症藥物的影響而飲用過量的水分。這種藥物的副作用會影響到抗利尿激素的分泌，使病人覺得口渴而不斷飲水

有寄生蟲？
ching近排有冇食生野

普通科睇完問有冇得轉介啦

俾水鬼上左身